# Funciones

```
para cargar funciones hay que hacer . function.sh 
```

- bash nom.sh = genera un subproceso  
- source nom.sh = genera un proceso en el shell actual , no en un subprocés

- sempre recarregar amb . function.sh (per si no s'ha fet y no funciona. )
- o amb source function.sh 

En scripting les funciones no poden retornar res , excepte el numero que si es 0 ha anat bé i si no es igual a 0 ha anat malament

ver los shells sin repetir 
cut -d':' -f7 | sort  | uniq

sed -r 's/^(.*)$/\t \1/'
